徹查警暴 必須做到；公僕罷工 馬到成功

是日記者會後，有識之士已分析出官話說詞的弦外之音，相信各位都心中有數。

概而言之，
一、港府闖下的禍港府自己想法補救
二、北京支持警隊，為警隊打氣

警方現為暴政之鷹犬，得此鼓動，勢必倍加用力，置我百萬民主眾於虎口，而被捕受傷之數，亦必倍增於昨日之數。

所以反制警暴，至為重要。而警察唯一畏懼的，不是別人，正是香港政府。

請回想，反修例以來，員警何曾蜂擁而出，表現激烈反對，甚至將消失已久的委任證，肩上紋章拿出來，來維護自己？

就是政務司司長「為警察處事不符合市民期望」而道歉的時候。

警察所言，不外「我們問心無愧」「你憑什麼代我們道歉」。我們不能光是訕笑員佐級協會的不知分寸，更要見微知著，看到背後的意義。

須知每一種情緒的底層都有一個更深層的情緒。他們的激烈反應底下，就是對被過橋抽板的恐懼。

試想，員警的暴力行徑是怎麼樣勝過一個普通人都會有的同理心？不是因為他天生邪惡，而是因為他服膺於長官命令，服膺於披著法律外皮的暴政，並說服了自己，他是道德的，道義的，且可以為此行使他能夠行使的暴力。

試想，夜闌人靜的時候，遭到朋友唾罵的時候，家人遭到鄙夷的時候，他們能不懷疑自己的信念，能不反省自己的作為嗎？一定有過這樣的時刻。所以他們需要長官的不斷訓勉打氣，也要相信示威者是外國勢力策動的破壞香港的暴徒，才能日以繼夜的繼續其鷹犬生涯。

但是，古人說得好：狡兔死，走狗烹。為人鷹犬以活命者，無法不猜測自己失去利用價值後的下場。走狗不怕在叢林中惹來滿身傷痕，他怕的，是飼主的刀鋒。

由他們漫天遍地，僭越身份的表態，你就知道——徹查警暴，才能瓦解他們的有恃無恐。當他們發現，「我執法所以我正義」並不是永遠的護身符，他們肆無忌憚的日子就會終結。

好了，那你會問，警政一家可以使他們互保平安。我們又怎麼可能瓦解這個同盟？

愚以為，於此關口，公僕罷工，輔以金融商業界別之發聲施壓，是最大關鍵。

逆權運動進行至今，浩浩蕩蕩，聯群結眾，連商界巨賈都有發聲，呼應我們的一部分訴求。然而林鄭月娥貫徹他剛愎自用的性情，將市民的訴求置若罔聞。近日他近乎神隱，逃避一切可能會遇到反對聲音的場合。或者，他真的會以為太陽照常升起，life goes on？

公僕發聲，就是戳破林鄭保護罩的利劍——林鄭再怎麼樣視而不見，也不能看不到政府總部裡面的事。他可以對政府外部的一切反對聲音充耳不聞，但是對手下的公務員的表態決無可能不為所動。這樣一個剛愎自用的人，以為天下人負了他誤解他的初心，外人的鞭韃還可能增益他的自負與倔強；唯有公僕團隊對他的失望和離心，才有斷其臂膀的效用。

香港民眾，對於公僕發聲，肯定是殷殷以待的。想來公務員之中，大多有識之士，且欲為民謀福祉。以你們的聰明才智，對政府運作的認識，早就把對於政府乖離應有程序，濫用制度，漠視民意的惡行早早看清楚了吧？政府無視百萬人上街，逕付二讀，是制度暴力；不尊重民意而使民眾抗爭方式升級，是官逼民反。今日香港，傷痕累累，而以其剛愎要社會付出代價的人，竟然至今端坐朝堂之中？這樣的香港，不可能是你們所願意建設奉獻的香港。香港滴血的傷口若不予檢視療傷，又怎麼可能期望社會能夠重投正軌？下至小市民，上至大孖沙，都有清楚表態，卻都有如明月照溝渠。現在只有你們這些在林鄭身邊的人，才能使他為香港做一件正確的事——設立獨立調查委員會，檢視風波起因，徹查警隊暴力。良機稍縱即逝，一旦坐失，你們所服務的香港，就只能陷於絕望與失落的下沉螺旋了！

凡有志者，需同心協力，發揮和理非之所長，動員各方，營造聲勢。內有公務員罷工集會，直諫林鄭；外有百萬民眾支持吶喊，兩相呼應——此事能遂，則香港之公民社會更為壯闊，訴求當可一一達成！

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

推